【突發】戴耀廷：中國極可能短期內崩潰，香港要做好獨立準備

戴耀廷狂言：中國「崩潰」 香港「即獨」

正當新一屆特區政府班子上任伊始，香港社會期望擺脫「港獨」、激進和泛政治化干擾，專注發展經濟改善民生之際，以非法「佔中」發起人戴耀廷掛頭牌的一批「港獨」、激進分子，包括被DQ的梁頌恆、游蕙禎等人，卻秘密赴日本出席一個由台灣官方「基金會」贊助、為期4天的所謂「國際研討會」，參與者竟包括達賴集團在日、台的代理人。戴耀廷在會上大放厥詞，大肆散播「中國崩潰論」，聲稱「中國極有可能在短期內崩潰」，而香港在中國「崩潰」後「可以獨立」。■香港文匯報記者齊正之、張得民

這次由日本反華組織「民主中國陣線」舉辦的「2017年中港台政局演變與日本的中國政策研討會」，於本月23-26日進行，邀請了來自香港、台灣、日本及加拿大等地的激進派及反華組織頭目參加。

據了解，主辦方擔心在大城市舉辦該研討會太過敏感，特意將會場安排在遠離東京的神奈川三浦市一個海濱度假區舉行，方便與會者「暢所欲言」。

港反對派海外最大聚會

出席這次會議的香港激進派及「港獨」組織成員除戴耀廷外，還包括「青年新政」梁頌恆、游蕙禎，社民連副主席黃浩銘、非法「佔中」核心成員錢志健、「香港新婦女協進會」創辦人何芝君、「港加聯」會長馮玉蘭、時事評論員程翔等。據說，這是歷來最多香港反對派在海外參與的一次反華會議。

出席會議的還包括達賴集團在台灣的代理人、台灣「達賴基金會」董事長達瓦才仁，及達賴集團日本代理人、「日本亞洲自由民主連帶協議會」理事白瑪杰坡。

在23日首天的大會上，戴耀廷發表主題演講。他在輔助發言的投影片上，刻意在「一國兩制」中間插入「與」字，企圖混淆視聽，將香港與國家的地位「對等」。在近一個小時演講中，他以學術研究為名，宣稱要談「兩制」首先就要知道「一國的未來」，聲言中國必然「分裂」，「無論如何，香港只能『獨立』。」

「戴妖」的謬論是中國極大可能「崩潰」，「一國兩制」自然也不復存在，同時由於中國成為碎片，國家主權出現問題，所以香港就能「獨立」。「戴妖」還妄言香港「獨立」後，也可以加入成為「聯邦中國」一員。

梁游羅列「受迫害」經歷

對於香港基本法中所規定的「五十年不變」，戴耀廷稱，在2047年前，極可能先出現中國「崩潰」的局面，「眼下香港社會應該不斷透過抗爭，教育大眾建立『自主』意識。」在研討會上，有人質疑其說法是否定中國未來會持續正面發展，對此，戴耀廷詭辯說，他個人認為中國正面發展機會極低，所以「沒有探討」這種情況。對欲蓋彌彰，戴耀廷多番表白自己沒有既定立場，只是提出多種可能性來探討，但觀乎他各種所謂觀點，推論下來只有一個結論，就是「中國『崩潰』，香港『獨立』」。

而在7月24日的研討會中，「青政」的梁頌恆、游蕙禎羅列一連串所謂「受迫害」的經歷，又捏造香港社會各種「慘況」，詆毀香港沒有法治和自由。這番言論與「戴妖」早一日表示，「無論如何香港仍然很自由」的說法矛盾，有在場人士表示對此甚為費解。梁頌恆以極不流利的普通話發言，現場參與者聽得一臉困惑。

自衛隊現役軍官與會

為期4天的研討會由「民主中國陣線」主辦，而在會議的介紹文字中，主辦機構包括來自台灣官方的「台灣民主基金會」。令人詫異的是，就連日本自衛隊的現役軍官亦有出席該研討會，並安排於7月26日上午，接待研討會出席者參觀橫須賀軍港。

「獨派」研討會與會者名單（部分）

2017-07-25
香港

戴耀廷 （港大法律系副教授、違法「佔中」發起人）

黃浩銘 （社民連副主席）

程 翔 （時事評論員）

何芝君 （理工大學社科系退休副教授、「香港新婦女協進會」創辦人）

錢志健 （對沖基金經理、「2047香港監察」召集人）

梁頌恆 （青年新政召集人）

游蕙禎 （青年新政成員）

台灣

達瓦才仁 （台灣「達賴基金會」董事長）

曾建元 （台灣「中華大學」行管系副教授、「華人民主書院」董事）

日本

白瑪杰坡 （拓殖大學教授、達賴在日代表、「日本亞洲自由民主連帶協議會」理事）

土田成明 （三浦市議會議長）

倉田徹 （立教大學教授、專長研究香港政治）

秦 晉 （「中國民主論壇」共同主席、「民主中國陣線」主席）

王 戴 （旅日華人、「民主中國陣線」副主席、「日本亞洲自由民主連帶協議會」副主席）

其他

盛 雪 （旅加華人、「民主中國陣線」副主席）

馮玉蘭 （旅加港人、「港加聯」會長）

香港文匯報訊 （記者 張得民）香港文匯報記者獲悉，出席這次「國際研討會」的日方人物，除了政界、學術界外，甚至還有日本海上自衛隊現役軍官，但由於身份敏感，這些人並沒有公開發言。但一些日本政客的言論則肆無忌憚，其中，有日本政客聲言「日本要成為支持中國民主發展的主要國家」。而達賴集團在日代表，「日本亞洲自由民主連帶協議會」理事白瑪杰坡叫囂說，新疆、西藏、內蒙古的人民都應該有「自決權利」，「如果香港和台灣的人民願意，『獨立』也是可以的。」

日教授稱港為反華「重要陣地」

由於研討會在神奈川縣三浦市舉行，23日以「主人身份」出席開幕式的三浦市議會議長土田成明在致歡迎辭時，指中國和日本有很深歷史淵源，日本幫助中國發展責無旁貸；但他隨後話鋒一轉，聲稱「日本要成為支持中國民主發展的主要國家」。土田成明這番「幫助發展」之語，可謂居心叵測。

與會的日本立教大學教授倉田徹聲稱，香港是東亞民主化的重要陣地，但是香港現時情況「很嚴峻」，並暗示香港在等待中國內部的某種「變化」，也等待香港內部積累「力量」。

他妄言香港只要等待到中國的瞬間「崩潰」，就能改變現狀。據了解，倉田徹長期研究香港政治問題，與多名香港反對派人物關係密切。而在今年6月中旬，他在東京一家大學主持了「香港眾志」頭目黃之鋒、周庭的一場演講會。

戴耀廷煽「獨」要點

一、香港社會要透過抗爭、教育建立「自主」意識

二、中國在2047年之前很大機會出現「中國危機」而崩潰，香港的出路就是「獨立」

三、香港現在要先建立「自主」意識，將來一旦中國出現「危機」，香港要「獨立」時才能得到國際認同

四、即使將來中國成為「聯邦中國」，香港也可以以一個「國家」身份加入「聯邦」

屌jm9

真國師

無黃洋達？

仲聽呢條友講野就死得啦

愛與和平冇通場就講獨，呢條撚屌鬼到仆街

睇下參加名單同咩報紙報啦

可唔可比d尊重戴耀庭？

文匯報，九成流料，而且一定有誇大成份，純粹為共產黨日後行動提供（佢作出嚟嘅）合理性

文匯報又發功撐港獨

李力持
真係笑話

三日開會嘅video, 夾埋十四個鐘, 有心人可以睇下到底係咪真係講過啲咁嘅嘢~

樓上成班戇鳩鳩篇報道寫到咁樣都信

戴妖會講獨立？

又唔記得食藥

戴妖邊敢獨立
文匯報

信呢條on9 實輸

佔鐘當佔中
雷動

戴妖講獨都好信
真係人唔笑, 黑警都吠

笑死
村長都係獨派

咁似中學生寫中文卷五咁既

戴妖極有可能係一百年內死亡

中國將來必定會解體
羅馬帝國 蘇聯就係例子
因為世上沒有永久不滅政權

香港將來成功獨立大前題係中國解體
各個民族恢復自由自決
如李登輝七塊論
中國人 中華民族等政治名詞
將會變成歷史名詞

大家唔好「對人不對事」咁唔理性，雖然我見到村長個名係獨派個list，真係笑鳩死我。

文匯報要煲大佢先有更多嘅維穩費。無錄影我係唔會信嘅。

歸英就真啦

重新歸英再獨立！劇本都寫好曬了

這些都是將來可能發生事

扮孫中山去日本搵同盟會？

啲引號多到

唔講咁多，師兄好波。

一篇咁既偏頗到出曬臉報導都出到街
香港得文𠥔大公先做得到

屌 呢條友啲推論 好似天文台部超級電腦咁入撚錯哂數據 從一開始就錯咁濟

又r水吹

呢d咪識玩囉
黃絲左膠大中華膠就將佢講做獨派
真係近獨派嗰啲又邊會同你宣傳啊

共產黨同藍屍就係中意睇依d
一見到個獨字就扯哂旗

文匯報啲嘢就咪撚post上嚟啦

梁頌恆以極不流利的普通話發言，現場參與者聽得一臉困惑。

可以呃得到班廢中廢老嘅
不過稍微關心過政治嘅人都知文妓報又鳩up老屈

識玩一定係支持戴妖帶領香港獨立

港獨戴耀庭黃浩銘
你話劉皇發係本土派重貼切d